點解香港唔可以推措施限制外國人買樓？

香港樓價雖然高到癲左，但經常睇到新聞話大陸客好豪咁一掃就幾層樓

將軍澳的新樓盤藍塘傲第一日揀樓既人竟然有4成係大陸人，個市完全資金推動，好難話會跌返

既然係咁，點解香港唔可以限制外國人買樓？

連上海都限制非上海居民最多只可以買一層，而且要係到做夠一年野同交足稅
而澳洲都有限制外國人買樓既措施(又係因為大陸人狂掃樓 )

大家一齊討論下

港中融合

連上海都可以限制自己啲同胞既時候，唔明點解香港唔可以咁做

同埋淨係加稅對大陸班暴發户既阻嚇性根本唔大

而且不停起新樓都消化唔切大陸班客，大陸有1%既人黎買樓都可以洩沒香港

限蝗買樓->樓價跌
地產商一定唔制啦
政府立例之前已經會俾建制ban左啦

政府幾時有從香港人嘅角度出發?

真心覺係得返衣條例係有可能壓抑到樓市，希望多啲人睇到一齊反映
連限奶令都有，點解唔可以有限樓令
見到宜家山卡啦都成500萬就覺得好心寒

連偉大既祖國都有，點解香港政府可以唔跟

邊度睇返黎? 前日先同做地產朋友講開佢話少左好多大6人黎買

就係想中國人落黎買樓
咁簡單有咩唔明

content farm

就係想攪撚死你班港豬囉

政府&中共: 吹撚得我漲呀

即係黎買都得，一係就收外國人更高稅賺錢，用返黎幫香港

Are you kidding me?

Sorry 自對膠
不過係信報都見到話部分新盤有三成人都大陸買家

大陸就自己醒目限購壓抑樓市，仲進一步收緊
香港就

都好難怪咁多年輕人加人民建聯
當打成世工都係供層廳都無嘅樓 自由又有幾多價值

宜家真係畸型到賣200呎新樓 講到豪宅咁

香港人都唔幫自己友